---
layout: post
title: Buy me a coffee
tag: [coffee ]
author: Cho
comment: false
---

Background music - [Rather Be](https://www.xiami.com/song/1772403794) 

---

其实我更喜欢茶...  （单枞）

好像是一个月前逛 blog 的时候发现的 [Buy me a coffee](https://www.buymeacoffee.com)

今天突然想起来~

一杯 coffee 就 3USD 啊 不应该是 5 吗

自己试了下（PayPal支付） 3USD 实际上是 3.45 USD ，0.45USD手续费啊，不造它这个机制是怎么算的，百分比还是就0.45 (´๑•_•๑) ，提现 PayPal 限制 10USD


其它类似的还有 [ko-fi](https://www.ko-fi.com) ，[patreon](https://www.patreon.com/) 这两比较出名... 

如何优雅的让人给你打钱，啊不，应该是 如何让人优雅的给你打钱...

国内无非就是 WeChat ，Alipay 充其量再多个 PayPal ...

高级点的 stripe 虽有我有账户也已激活，但 api 是什么？一脸懵逼.jpg

注意隐私的 诸如 BTC，ETH 等虚拟货币

不喜欢曝露名字的收款方式...

PayPal Business 账户，名字可以自定义... 然而那又肿么样，木人给窝打钱

唔 不造说什么了










